運輸署恢復駕駛考試排期及駕駛筆試服務

運輸署恢復駕駛考試排期及駕駛筆試服務

運輸署今日（五月二十二日）表示，為配合政府宣布逐步恢復公共服務，運輸署將於五月二十五日恢復首次及重考生駕駛考試排期服務，包括網上預約駕駛考試服務及重考生快期電話預約服務，以及於五月二十六日恢復駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務。

為控制人流，運輸署轄下各牌照事務處將繼續暫停處理未經預約即時申請的櫃位服務（包括駕駛考試申請）。就非商用車輛駕駛考試，申請人可於星期一至五上午九時至下午五時（公眾假期除外），利用設於香港或九龍牌照事務處的投遞箱，或郵寄至香港或九龍牌照事務處遞交申請；非首次申請人亦可按現行安排透過網上遞交申請。至於商用車輛駕駛考試的申請人，可按現行安排透過網上或郵寄至沙田牌照事務處遞交申請。申請人在郵寄或投遞申請時，請把已填妥的申請表格、所有所需文件及填上正確金額的劃線支票（支票抬頭註明「香港特別行政區政府」）放入信封內，切勿投寄身分證明文件正本或現金。

重考生快期網上及電話預約服務亦將於五月二十五日恢復。申請人在成功預約重考生快期後，必須在成功申請日期後起計兩個工作天內，以有效的個人電子證書登入香港政府一站通網上預約駕駛考試網頁或於辦公時間內親身／經由代辦人帶同所需文件到指定的牌照事務處確認考期及繳交考試費用。

隨着駕駛筆試（甲部試）及的士筆試服務將於五月二十六日恢復，因筆試服務暫停而未能進行筆試的考生，已安排在五月二十六日或之後進行有關筆試，並獲個別發信通知其新訂的考試日期。

在防疫措施方面，為減低病毒傳播風險，運輸署會在筆試中心實施預防感染措施，包括考生座位安排上會保持適當距離，以及加強清潔考試中心內的電腦。所有參與筆試人士，必須在試場內及應試期間戴上口罩，並在進入試場前使用酒精搓手液清潔雙手，以及必須接受運輸署在現場安排的體溫檢測。沒有佩戴口罩、拒絕接受體溫檢測、或體溫檢測結果高於攝氏37.5度的考生會被拒絕進入試場，考試日期將另行安排。

市民如有查詢，可致電運輸署相關辦事處，聯絡電話如下：

香港牌照事務處 2804 2636
九龍牌照事務處 2150 7728
沙田牌照事務處 2606 1468
駕駛考試排期事務處 2771 7723

完
2020年5月22日（星期五）
香港時間11時30分

太好啦可以排路試了
利申：26

終於等到呢日黎
不過輪候人數一定破曬記錄，唔知要等幾耐先有得考

我諗都排到出年年頭嫁啦
19年12月頭報名，等到21年先有得考
同排公立醫院差唔多

不過我報商用車，希望8月頭之前有得考

上年10月PASS左

一開波會唔會有快期排

即係話有得去個到直接申請學牌？
利申：學牌1年過左期
肥左3次 輕棍

跟師傅定駕院？

元駕院
考3次3次都考宏東

加油巴打 下次要pass！

上星期先報26,有撚排等

會唔會等到下年
利申3月肥

老運個網咪有得睇隊尾日期
貨van丙部8月5

啲人點搶到。運吉處個網6月都咁唔到

排期網任入㗎喎(要eCert) 係快期先㩒唔到

好。唔該巴打

請問咁多位ching
我15號pass左26路試 18號寄左申請p牌form去運輸署 通常會幾時回郵寄番黎？

棍van丙八月都幾快呀

我都想知係咪 有冇人呢兩日試左？

冇e-cert係咪只可以打電話去約排期?

重考泊位會唔會排得快d

如果佢太快手 做到你嗰份嗰陣個系統未有你資料 你就等到下世

乙部寫暫未提供

上三月報名 本身四月22號筆試無左
筆試唔知排到幾時

其實首次考筆試可唔可以用投遞箱

得呀 星期一入咗箱
我有打過去問
但唔知要等到幾時先有通知
有無巴絲收到通知

因為我試過一次
之後佢掛號信打回頭話不接受郵遞
先謝 陣間去試多次

由2月路試一直改到依家8月，學牌都過鳩埋期，要再比錢整學牌，又要考試前搵師傅再熟習一次半年無揸過車

你之前係寄去？
因為今個星期一開始就可以入箱
上到去會有個大箱寫住駕駛考試申請

親手入落長沙灣個箱到

可能係我果次唔啱時間姐

呢個星期？咁都打回頭

可能就係因為早左

了解希望大家都快啲收到通知
等我收到都同你講聲

大家咁話

我去運輸署個網睇，話「暫停處理未經預約即時申請的櫃位服務」，咁而家申請駕駛考試係咪只可以入箱或郵寄？因為我係第一次申請，好似用唔到網上系統？

入箱嘅話係咪申請表連身份證副本+地址證明副本+支票夾埋就得？

係 我入咗箱 等緊通知

去到睇清楚箱先好入
簂今日去長沙灣 果到排咗四個箱
係入TD82果個 入錯就係咁先

雖然想快啲報咗先，但其實仲未決定考棍van定自動好

我個人覺得學棍van當學多個技能旁身姐
係男人就學棍啦

巴打啱啱開信箱
收到信叫我下星期一上去對資料同排期筆試
比想像中快手

你幾時入箱

5月25呀

我27入 今日都收到信
我明明開左本票 文件齊
又叫我帶錢同文件過去？

我同你一樣本身都交齊哂野
我估佢封信一式一樣
提你本身無交嘅話就記得要帶齊

排得比想像中快，8月18考路試，掃桿埔棍波電單車

你幾時報筆試架

本身有46牌，唔洗筆試，今次電單車係第二次考，但唔係快期黎

寄去資料去都仲要上去排期?

我冇寄 自己入箱算

我都想知師兄。同你一樣。
你最尾find Ng find out 到？
Thanks 🙏🏽

有搵街師傅嗎? 我早幾日考工業村 一 take pass, 揾左街師傅學之後進步好多.

前幾日搵左朋友師傅幫我寄信申請排筆試+路試
我諗真係2021年都未有

要咁耐😰😰
筆試尾期好似係7月16而家

個人覺得你去銀行會快啲

比小小錢開本票

想問TD82 同TD555（學牌）可唔可以一齊放入箱？定TD555要遲啲先可以搞？

搞本支票簿呀
不過你唔想搞就算啦

個網唔準 起碼已經8月尾

同問，另外係咪一定要入箱?可唔可以郵寄?

我5.25入箱筆試
排咗7.21

學牌唔使咁急囉住，通常學車前 1 個月到囉就得

唔該哂

其他報左學院有冇得退錢，2月報到而家筆試都未有聲氣

首次申請筆試可唔可以直接上去填表？因為網上預約好似唔適用 同埋冇支票想俾現金

我21/7考加油呀

你都係

我五月頭去駕院問齋考電單車牌要幾耐， 條友答我出年年中， 堅定流？

請問有無方法快d??親身報？？定搵另間學車報？

利申本身已經有van 牌

要起碼投遞咗份報名表同身分地址文件先
之後會再約你上去對資料同比錢
到時比現金就得

可唔可以一次過入晒td82同td555，即係申請駕駛考試同埋學牌同時間一齊做

沙駕？

係

想問我早兩個禮拜考咗牌合格，想去整p牌，嗰啲櫃位係咪未開？係咪要填form交去運輸署門口嗰啲箱？同埋交嗰啲文件有咩要準備？

我三月報delay左都出咗期俾我

26三月pass強制重未有路試個期

係，只可入箱或寄。
要咩文件可以自己睇。

如果我連支票入箱係咪都要親身上去一次
仲諗住寄唔洗親身去

可以寄㗎！但就可能會慢啲覆返你

寄齊野就等佢覆你幾時考試？
因為佢開放時間返工實上唔到去
thanks

岩岩報元駕，九月筆試

要申請學牌, 冇支票簿等櫃位開要等到幾時

寄齊野之後都要等佢寄返封信比你
約你上返去對資料比錢果啲
就會即刻出個筆試期比你
但可以搵代理人幫手上去

想問下而家路試pass左筆試後係咪真係等150日左右有得考？肺炎之前明明要200幾日，點解無啦啦快左咁多

下....咁我5月先pass要等到幾時......
師兄跟師傅？

而家仲有冇快期排

去銀行俾錢買本票

有 每日都有

係, 我個師傅淨係識話要耐心等消息, 駕院應該快好多

有個遲我兩日考老強但跟新觀駕，排到8月頭
早知報新觀駕

擺咗咁耐唔記得點楂lu

本身3月考路試 但因為疫情運輸署改我期到10月先考 搞到學牌過期都未有得考 係咪要硬食500幾蚊去續牌

26尾期已去到10月中

唔好意思想問下你哋報筆試嗰啲係自己搵師傅學？

我4月尾報咗a1但未有聲氣筆試日子
係咪打去問下咩進展？

利伸啱啱先知間野係藍又好似伏伏地
宜家轉街師傅係咪on9

26我係自己搞晒所有野先搵師傅學
冇聲氣最好打去追問下啦

大家咁快收到信
我6月22號入箱，今日仲未有信，支票又無扣數